Raidas音樂台 ⊙ᴗ⊙

Ching幾歲識野

係mui吖

一向都捍衛本地流行經典樂壇 愚台開過咁多次你都未聽過

傳說

傳說
傾心
吸煙的女人

以前中化阿sir好中意raidas
會搵佢地d歌d 詞share

識貨
當年後生極迷佢哋，可惜係壇花一現。

當年自己嘅心水樂隊排名：
Raidas
Beyond
達明
太極
Fundamental

好鐘意佢哋果種好pet shop boy 嘅風格

你唔鍾意城市節拍 藍戰士咩

有冇聽過水晶球 高速啤機之類，不過嗰d係金屬

你提起fundermental 我又會諗起小島 浮世繪 川鳴嗰堆

city best 麻麻，始終鬼佬唱中廣東話我麻麻
blue jeans 嘅音樂技術係好，但係佢哋嘅唱功唔識欣賞
水晶球，高速啤機（知道有佢哋嘅存在）比較小接觸，因為當年internet未流行，自己又係學生，無咁多錢去買呢啲地下樂隊嘅唱片
小島，浮世繪，風雲，CoCo, 川鳴等等，我主要係聽收音機接觸音樂

仲有帆風樂隊，有冇印象

其實係因為咩原因散？關唔關周慧敏事？

傳說是林夕填詞，一絕。

如何 在你心窗一角 濛瀧呈現我的愛

傳聞好似係黄耀光唔想再玩，因為紅得太快而承受唔到當中嘅壓力。

如果無記錯，吸煙的女人係夕爺第一隻正式出道嘅作品
有錯麻煩屌細力啲

為何仍要歌唱

以前經典音樂po貼過 唔係中國飯店 唔記得邊首

又諗起以前貼過邊界樂隊 同 友誼接觸

係呢 一向都係薑兄同我推經典po 如果你地早d見我地個po就好 我諗我開過十幾廿個都有

邊界有聽過，但係無乜印象佢哋點樣
友誼接觸如果無記錯，係幾條帶黑超嘅麻甩佬著牛仔衫褲作為造型。

腳趾姐，呢排我狂loop不願置評

一開Raidas就有其他人入

多d人識掛薑兄

Raidas - 飲馬江湖

依首貼左好多次 值得一推

俗世的愛侶誰可永相戀

嗰時以為陳德彰唱得靚仔夠紅，跟住話黃耀光先玩得勁，後來話幕後英雄原來係蔣志光，點知到最後最紅最神級嗰個係夕爺

Raidas - 杯中冷巷

飲馬江湖

最撚rock 既武俠劇主題曲

每次都像臉書 循例答道天氣不俗

唸書

以前JTV年代Jura台日日播

勁band super jam
Raidas嗰段intro正撚到
利申：鍾意香港80年代啲band鍾意到寫文都係寫佢哋

危險遊戲

人海寫真

之前同你一樣 剩係不停狂loop Raidas嗰段intro
btw Cocos係唯一敗筆

Raidas 達明 同beyond嘅編曲係會一聽再聽
Fundamental同cocos真係弱咗啲

陳德彰解散後第一隻solo碟

乜佢地上過亞視

陳德彰唱普通慢歌=皮已收

Beyond同達明一派係J把聲
Raidas嗰段係J intro電子音樂

Raidas - 某月某日

估唔到有人同好
我仲以為而家無咩後生既識呢隊band

Raidas - 沒有路人的都市

我都係喎

點會係 pet shop boy ?
係 modern talking就真!

凹凸匙乃吾最愛之一。

Raidas - 第三者

非也。
raidas係向雪懷真音樂節目中講過，當年光仔係藝視老闆之一。陳德彰只係一名僱員。
藝視其他老闆見傾心收得，叫光仔炮製傾心續集，第三集，第四集…光仔唔想自己隊組合變成咁，希望有d其他元素，結果傾唔掂退股走人，raidas咪散左band囉！
陳德彰就同藝視仍有歌手約，就唯有自己出完隻碟先走得。

係凡風，唔係帆風。
凡風係小島樂隊分支。有前商台DJ區新明，同小肥崔炎德。
我當年好鍾意聽區新明做節目。

白嘉倩係主音。後來邊界兩個成員又出來組purple hearts 💕

當年好多人既至愛呀！

陳德彰幾時靚仔過？
佢個樣有d倔，亦有d串。
接觸過佢覺得佢好真。佢比倪x好太多啦！

電子咋，唔rock

夕爺d詞先好J

單飛第一隻好似係此情可待，即披肩嗰隻

不。是第二張。
第一張係此情可待。

我搵唔番佢第一首主打 披肩
但搵到呢隻唔錯，叫從前。
夕爺作品，必屬佳品。

當年亞視主辦第二屆Abu
亞太區流行歌曲創作比賽。亞視為33首入圍歌拍晒mv。呢首其中一首。
其實當年劉美君應該都有拍，唔知搵唔搵到。

呢隻我覺得最悶。

好貴呀！
想當年 raids 密接呢類商場show賺唔少。佢最當紅入圍1987年年度收入50大藝人第43。吳君如都無咁多。

you are rite !

當年剩係鍾意佢哋同夢劇院，但因為唔係主流嘢，成日比人邊沿化同恥笑，點知而家佢哋同夢劇院啲碟炒到天價

真fans唔會攪錯啦，但暴露晒年齡秘密

呢度好多後輩唔會明白好多當年野。講起都好似有d滄桑味。
其實，佢地係當年幾多人既至愛。佢地87年係紅過達明。
奈何散得早，否則會繼續同達明叮噹馬頭。
當年龍頭
raidas 達明 太極
raidas 一退，beyond 即上位。

BTW 大家記得風雲嗎？
Jo Tay and Ringo Chan

點會唔記得酒杯敲你個頭主音嘛

果個係林敏驄黎呀～

啱
今日先wiki番好啲資料

原來連維基都錯

其實係証明，原來好多連登佬／婆咋巴打。

本身係直頭冇記載個人時期

凹凸匙我最鍾意既冷門歌

係時候我入去補充下維基。

傾心真係好撚正
唱出曬毒撚心入面嘅情況好共鳴

你睇番當年勁band super jam排位即知，邊隊紅，邊隊唔紅。

Opening: blue jeans

Follow up 太極 beyond fundamental cocos

overtune: raidas

final : 達明

1987 係佢地既天下

陳德彰都叫做食過下
喬寶芹、毒瘤明 就...
最後贏家係車震
男人不壞女人不愛

同我一樣諗法。
呢隻歌就反影咗當時各隊樂隊嘅地位
blue jeans 唱opening 純粹係俾面派對啫
呢隻歌真係好好J,每對將自己嘅最撚手嘅風格，原素放入去。

當年陳德彰誤信讒言，做左錯誤投資，蝕左老婆本20萬（等於依家幾百萬），結果娶唔成姓周的，益左車震。
以上內容提供，出自名娛記杜惠東，即杜如風老豆。

藝視？？賣眼鏡喎。
你係咪想話新藝寶？
你講法係都唔出奇，在唱片公司角度，一隻碟hit 咗，梗係繼續出多啲copycat 揾錢，所以好多音樂人俾人局限咗佢哋做音樂嘅類型。做到爛，做到無人要先收皮。

清你都好好記性。
我經過咁多年，真係好多都唔記得哂

嘩，個價錢以當年嘅水平，真係好貴喎

Raidas同夢劇院點會唔係主流？咁你覺得當時邊一隊係主流？

依家都係貴!

果陣既主流唔係樂隊，
主流係倫伯哥哥同梅姐。

風雲最初好似係三個人，Joseph, Ringo, 同埋蔣志光。後尾蔣志光離隊先得返兩個人

噢，sorry.
我只係講緊樂隊同組合方面。如果連埋普通歌手咁比起梅姐，哥哥咁當然未到果個級數

btw.
有冇青知道邊度可以買返哂佢哋嘅cd？
如果無記錯，佢哋係出過總共3隻碟，唔計雜錦，精選等。
1-吸煙的女人
2-傳說
3-沒有路人的都市
我當年有呢三隻黑膠碟，不過移民時全部掉哂。依家想買返都揾唔到。揾過itunes都無

藝視唱片，Sancity Records 。獨立公司，黃耀光係老闆之一。raidas 死亡後，好快就執左笠。
我一陣影個唱片公司logo你睇。

當年好流行呢類細公司，因為簽大公司不一定捧你，而且音樂自由度高。

當年現代，銀星都係呢類公司既表表者。你去搵搵15 20 super mix 大話西遊個張，就係藝視同銀星合作出。

銀星捧紅左黃寶欣，肥媽，鄭敬基。藝視就紅raidas，而其他歌手有瞿培瑛，友誼接觸，仲有周慧敏。

現代係劉美君，齊成樂隊。

後來，細公司做唔住。
藝視執，現代被BMG收購。
銀星留畀老闆歐瑞強出唱片。

周慧敏係由藝視過寶記開始紅。

藝視肯定係唱片公司，我第一隻接觸 Radias 嘅碟就係寫住藝視，係大話西遊合輯，即係有肥媽藝志光友誼接觸成堆人喺封面果隻，有冇人記得？

1,080/6
每人兩舊水唔洗，包埋野食，依家嘅水平係好平

成堆人坐哂石灘隻爛船上面影相嘛

呢樣我真係唔識，多謝你話俾我知

係呀就係呢隻

唔係呢隻喎
係全部人著住淺藍色牛仔衫褲，坐喺岸邊嘅一隻木船上影相

第一次睇見到呢個廣告
利申80後

見到，我呢隻係精選

正解，我岩岩想講，人哋迷緊麟伯哥哥，新一輩李克勤，黃凱芹，張學友岩彈起少少，迷樂隊算係偏少少，當然Raidas 大極 嗰啲已經算係主流同大熱，但同主流大唱片公司力捧佢仍然有一大段距離，Raidas都算叫做樂隊主流，但夢劇院真係校園式嗰
種小眾玩意，勉強叫多人鍾意，同叱叱拎過下新人獎，

嗰陣話鍾意radias 同夢劇院有少少異相，當然到後來beyon 同達明大紅又係另一個故事

依家睇返，佢哋著得好“娘”呀

利申，我有黑膠

發達了…

我隻黑膠應該係將軍澳地底

係咁。兩間細公司仔，資金無乜。佢地成team牛仔衫褲唔平。

藝視logo
銀星 logo

Raidas 真係腳趾姐經典系列帖最多人 其他幾乎全部得小弟

証明佢真係好多人心頭愛。

有實體碟盒帶黑膠嘅後生極都四字頭啦

死火啦，我真係完全無印象

呢隻係cassette,我係餅帶炒咗粉，先買隻黑膠

小弟最想再睇live嘅香港歌手，第一關正傑，第二raidas

早幾年壹週刊訪問過黃耀光，都係大家知道嘅嘢，總之佢就唔玩㗎啦，好嘅嘢定格咗就係永恆

薑兄，呢兩個近乎係mission impossible!
凹凸匙大少少機會過Michael 。

原來有出過碟

當年好似第一隊樂隊浦面好似係區新明隊小島
香港亦部入咗幾年樂隊時期，亦代表咗香港人自己嘅音樂

所以都係得個想字計埋其他地方最想再睇live第一應該係山口百惠

陳德彰叫出過吓嚟，黃耀光就真係神穩咗，所以夕爺上神枱我係好開心，叫做彌補下當年嗰種遺憾

話說我屋企餅帶係我老母買返嚟，我攞嚟一聽真係不得了

我ff啫 raidas如果出多一兩隻碟先退就好

最嬲訪問黃耀光要夾硬擺姓周上檯，光仔關姓周咩事？

如果佢哋肯返去嚟唱一場，我諗我會飛返香港睇。叫做完成咗少年嘅夢想。

好似係太極吧。
當年嘉士伯流行音樂節冠軍。
有左太極，好快有小島。
當年小島靈魂係黎允文吧。

小島有兩個分支，一為凡風，另一為天織堂。

為何仍要歌唱 不願再細想…

如果計正式出唱片，應該未到太極
beyond 嘅“永遠揼袋”好似早過佢哋

邊有如果？
如果我早知，我就通知阿陳生唔好買果個山埃投資，等佢娶左姓周的。
之後就唔會有車震同劉錫明爭姓周的，車震陷害劉錫明等佢變毒瘤既事件啦…
呢個真係蝴蝶效應。

我都一定去排隊買飛。

周都係紅顏禍水喇唉，劉錫明真係慘

娶咗姓周隻臭雞未必係好事嚟…

計埋beyond分支高速啤機，仲早
老實講，由地下樂隊開始計，我都唔識分邊個早。

全部廢老喺通渠琴行排隊買飛，何等壯觀嘅場面

中國人有林黴音，香港人有周慧敏，兩代綠茶婊，玩弄眾男於鼓掌之間。
btw 請問連登巴打，匪語綠茶婊香港點叫?
臭雞同佢又唔似。臭雞係外顯地姣，綠茶婊係外表扮清純，內裡玩弄男人個種心機。

某年某日 好好聽

飲馬江湖都係夕爺填詞，但係飲馬江湖癲好多

到時，車震為要得到姓周的臭雞，陷害陳生，苦主由劉生變佢都唔定。

勁過打科興多多聲

飲馬有故事藍本。夕爺跟故事填。
陳聲演kc, 黃聲演關禮傑.

更正
某月某日

林夕早期散文集，就叫某月某日記

有出過復刻版cd
cd warehouse可能有

第三隻碟正名叫 raidas87
或危險遊戲，唔係叫 沒有路人的都市

哈，咁都俾你捉到

都係臭屄架喇

危險遊戲呢首歌係咪咩禁毒委員會廣告歌嚟？

如何 在你心窗一角
濛瀧呈現我的愛

係呀！前一首係陳百強 摘星

就黎開modern talking IV

開本地啦

別人的歌

都冇咩好出

我重有好多想貼

最慘apple music無

網上Down無損囉

moov都冇囉

藝視唱片呢啲咸豐年前細唱片公司好難擺上去啲串流平台

3'' CD咩機播到薑兄

discman?

大陸啲網有資源down咪得

有其他竟然冇佢地

浮世繪咁冷門都有

前無古人後無來者

話說百度盤已經屌佢老母式用唔撚到

因為 月滿繁星夜 隻碟本身係 新藝寶出, 即係寶麗金
咁好大機會會有

電腦 CD ROM

JOOX有

down乜鬼？用番老方法，去中央圖書館預約cd, 好過用百度啦。